<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on l moura</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Home on l moura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Reforço de uma viga de betão armado para um edifício existente</title>
      <link>/post/2019/04/14/reabilita%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/04/14/reabilita%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Avaliação da capacidade resistente e dimensionamento de uma solução de reforço de uma viga de betão armado para um edifício existente. Existe a necessidade de aumentar a resistência da viga à flexão e ao corte em 30%, devido a alterações das condições de uso do piso suportado pela viga.
O texto desta página, encontra-se em formato PDF, e pode ser acedido aqui.
Introdução Em análise, estão um conjunto de 3 vigas existentes em um prédio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise dos deslocamentos devido a acção sísmica</title>
      <link>/post/2019/04/07/sismo-deslocamento/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/04/07/sismo-deslocamento/</guid>
      <description>Exemplo do processo de cálculo através do espectro de resposta, e devido à acção sísmica regulamentar, dos valores de deslocamento de uma estrutura em Leiria. Serviu de base para este processo de cálculo, o trabalho do Professor João Veludo (Veludo 2019), da ESTG em Leiria.
Este post, é criado na sequência de um outro - Espetro de Resposta para prédio localizado em Leiria - Segundo o Eurocódigo 8 - aonde é feito o cálculo dos Espetros de resposta de aceleração e deslocamentos, devidos à acção sísmica regulamentar e determinando os valores da aceleração e deslocamento espectral de um edifício em Leiria, com 1GL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historial de documentação</title>
      <link>/post/2019/04/03/informa%C3%A7%C3%A3o-perdida/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/04/03/informa%C3%A7%C3%A3o-perdida/</guid>
      <description>Quanta informação ficou perdida ao longo dos anos por causa das actualizações do software e hardware?
No tempo do Floppy Disk Ainda me lembro de guardar documentos em Floppy disk. Mal finalizava um documento em Microsoft Word, guardava ele na disquete de modo a garantir que a informação ficava guardada para a eternidade. Mas a eternidade não foi mais que um punhado de anos. Entre mudanças de escritório e caixas perdidas, actualizações de software e hardware, passando pelos CDs, USB e Cloud Storage, os floppies simplesmente desapareceram da minha vida e com eles, inúmeros documentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espetro de Resposta para prédio localizado em Leiria</title>
      <link>/post/2019/03/30/espetro-resposta/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/03/30/espetro-resposta/</guid>
      <description>Espetros de resposta de aceleração e deslocamentos, devidos à acção sísmica regulamentar, determinando os valores da aceleração e deslocamento espectral de um edifício em Leiria, com 1GL. O texto desta página, encontra-se em formato PDF, e pode ser acedido aqui.
 “Se for conhecida a ação e as características dinâmicas do sistema [frequência (\(f\)) e amortecimento (\(\xi\))], é possível determinar a resposta máxima desse sistema durante um determinado intervalo de tempo e que representa uma envolvente da resposta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laje Vigada -Dimensionamento de armadura com Python</title>
      <link>/post/2018/11/13/laje-vigada-python/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/11/13/laje-vigada-python/</guid>
      <description>Introdução: Este texto, foi originalmente composto no Jupyter Notebook (Pérez and Granger 2007), usando a linguagem informática Python (Rossum and Drake 2001), sendo depois convertido para Rmarkdown (Allaire et al. 2016). Deixei visível todo o código informático que utilizei, de modo a que os resultados possam ser repetidos por outra pessoa ou simplesmente como referência para mim próprio.
Neste texto, pretendo com a ajuda da linguagem informática,1 obter o dimensionamento da armadura para uma laje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise Estrutural de um Pórtico</title>
      <link>/post/2018/10/13/estrutura-python/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/10/13/estrutura-python/</guid>
      <description>Criação dos diagramas dos esforços e deslocamento para um pórtico, usando Python.
Introdução: Este texto, foi originalmente composto no Jupyter Notebook (Pérez and Granger 2007), usando a linguagem informática Python (Rossum and Drake 2001), sendo depois convertido para Rmarkdown (Allaire et al. 2016). Deixei visível todo o código informático que utilizei, de modo a que os resultados possam ser repetidos por outra pessoa ou simplesmente como referência para mim próprio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rmarkdown post</title>
      <link>/post/2018/08/06/a-quick-note/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/08/06/a-quick-note/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com. \(\alpha + \beta=\sum\phi\)
When you click the Knit button a document will be generated that includes both content as well as the output of any embedded R code chunks within the document. You can embed an R code chunk like this:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Custo do Risco</title>
      <link>/post/2018/06/18/custo-do-risco/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 13:47:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/06/18/custo-do-risco/</guid>
      <description>Quando um orçamentista está a completar a folha de cálculo para o preço de um projeto de construção civil, existe uma parcela para o custo associado com os riscos que o projeo enfrenta. Este número, é o mais abstrato do Orçamento, pois contrariamente aos outros, tem em conta eventos que podem ou não acontecer.
O Risco Quando aqui escrevo sobre o risco, não estou exclusivamente a falar do risco de acidente de trabalho, que possa meter em causa a segurança dos trabalhadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google sheets e Jupyter Notebook</title>
      <link>/post/2018/06/18/jupyter-google/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 13:47:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/06/18/jupyter-google/</guid>
      <description>Um dos problemas que encontro quando trabalho em equipa, é a incerteza de saber se todos os seus elementos conseguem aceder a uma base de dados comum. O nível de conhecimentos informáticos varia consideravelmente entre os elementos que se encontram a trabalhar em obra e os que estão no escritório. Entre os sub-empreeiteiros, essa variação também se faz sentir. Já tive sub-empreiteiros que tinham uma equipa técnica de suporte, e já tive outros, que tive que os ajudar a criar uma conta de email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário</title>
      <link>/post/2018/06/12/formul%C3%A1rio/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/06/12/formul%C3%A1rio/</guid>
      <description>Fórmulas, segundo o Euro-Código, para a serem utilizadas na análise e dimensionamento de vigas em betão armado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário segundo o Eurocódigo para vigas em betão armado</title>
      <link>/post/2018/01/06/formulas-viga-betao/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/01/06/formulas-viga-betao/</guid>
      <description>Fórmulas, segundo o Euro-Código(Comité Europeu de Normalização 2004), a serem utilizadas na análise e dimensionamento de vigas em betão armado.
Estas fórmulas faziam parte dos meus apontamentos de betão armado. Algumas fórmulas estão referênciadas à página do Eurocódigo respectiva. É possível que existam erros no formulário, e o seu uso, não dispensa a consulta do Eurocódigo.
 Flexão  Momento Flector Reduzido Percentagem Mecânica de Armadura Área de Armadura Posição da Linha Neutra Área Mínima de Armadura Área Máxima de Armadura Armadura Longitudinal Superior nos apoios de Extremidade Transverso Verificação de Esmagamento das Bielas Coeficiente de Redução da Resistência do Betão Fendilhado por esforço transverso Verificação de Compressão na Alma Armadura Mínima Esforço Transverso Resistente para Armadura mínima Tensão Máxima na Biela de Compressão Máxima Compressão Apoio Armadura Transversal nos Apoios} Espaçamento de Armadura Esforço Transverso  Espaçamento Longitudinal Máximo entre estribos Espaçamento Transversal entre ramos  Armadura de suspensão Armadura Ligação Banzo Alma Translação do Diagrama Translação do diagrama- Dispensa da Armadura Longitudinal de Tração Comprimento de amarração de cálculo Comprimento de amarração de referência Tensão de rotura da aderência  Valor de cálculo da resistência do betão à tração Valor de cálculo da tensão na secção do varão a partir da qual é medido o comprimento de amarração Comprimento mínimo de amarração Comprimento de Sobreposição  Torção Tensão em secções de paredes finas - Não Fendilhada Tensões em secções fendilhadas segundo EC2  Tensão tangencial numa parede de uma secção} Esforço tangencial numa parede de uma secção \(V_{Ed,i}\) Coeficiente de Redução da Resistência do betão fendilhado por esforço transverso \(\nu\) Verificação da resistência máxima de um elemento sujeito aos esforços de torção e transverso Área da secção transversal de armadura longitudinal de torção Armadura Transversal de Torção \(\frac{A_{st}}{S}\) Máximo Espaçamento Longitudinal das Cintas de Torção\(S_{e,max}\)  Fendilhação Controlo da Fendilhação sem cálculo Diret Pré-Dimensionamento Momento de Fendilhação - Momento Critico \(M_{cr}\) Cálculo da Largura das Fendas \(w_{k}\)  Cálculo de \(\varepsilon_{sm}\) e de \(\varepsilon_{cm}\) (extensão média relativa entre o aço e o betão): Cálculo da Armadura mínima para controlo da Fendilhação \(A_{S,min}\) Verificação do E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orçamentos: Classificação por Classe</title>
      <link>/post/2017/04/18/or%C3%A7amento/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 13:47:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/04/18/or%C3%A7amento/</guid>
      <description>A tipologia de um orçamentos e a forma como está estruturada, depende da fase do projeto e dos objetivos pretendidos pelo dono-de-obra. Apresentação dos conceitos e classes é feita em acordo com a AACE International (Association for the advancement of Cost Engineering).
Introdução O Custo representa normalmente o fator mais importante em uma construção. Em um projeto de uma obra de engenharia civil, é mais provável este ser rejeitado por causa do custo monetário ou de questões financeiras, que por causa de dificuldades no designe estrutural, condições de instabilidade do solo ou algum outro fator que normalmente é tomado em consideração na preparação da documentação do projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contrato e Plano de Obra</title>
      <link>/post/2017/01/22/contrato-e-plano-de-obra/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/01/22/contrato-e-plano-de-obra/</guid>
      <description>Qualquer projeto em construção civil, independentemente do tamanho, deve ter alguma forma de contrato. Um Contrato, é a formalização legal de um acordo entre duas ou mais partes, mas o mais importante para mim, é a garantia que existe um acordo sobre como lidar com os problemas com surjam em uma obra.
O Plano de Obra, é o agregar de vários planos da responsabilidade do Diretor de Obra, que vão ditar os procedimentos a serem utilizados em uma construção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plano de Obra</title>
      <link>/post/2017/01/22/plano-de-obra/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/01/22/plano-de-obra/</guid>
      <description>Introdução O Plano de Obra é um conjunto de documentos, com objetivos específicos, e que servem de apoio ao desenrolar das operações no terreno de acordo com objetivos estipulados em Contrato. Cabe ao Diretor de Obra, com a ajuda da restante equipa, a elaboração, implementação e monitorização do Plano de Obra que deve incluir:
 Custo: Plano de controle e de monitorização de custos Qualidade: Plano com os objetivos do projetos e sistema de monitorização de qualidade Tempo: Plano de Programação de Obra, com representação gráfica e escrita das atividades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fases de um Empreendimento</title>
      <link>/post/2016/06/03/fases-de-um-empreendimento/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/06/03/fases-de-um-empreendimento/</guid>
      <description>Este trabalho é uma cópia parcial dos apontamentos do professor António Duarte 1, da classe de Gestão de Empreendimentos, do curso de Engenharia Civil da ESTG. É apresentado de uma forma sumária, as sete etapas decorrentes da elaboração e execução de um Empreendimento, com especial focus, na área da Engenharia Civil. O conceito aqui apresentado, é o que mais se aproxima do que se poderá considerar as melhores práticas portuguesas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coordenaçao de um projeto de renovação residencial</title>
      <link>/post/2016/04/18/coordena%C3%A7ao-de-um-projeto-de-renova%C3%A7%C3%A3o-residencial/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/04/18/coordena%C3%A7ao-de-um-projeto-de-renova%C3%A7%C3%A3o-residencial/</guid>
      <description>Convém definir bem o meu papel ao iniciar este artigo. Durante mais de uma década, estive à frente de uma empresa norte-americana, e é na condição de antigo Diretor dessa empresa, que eu escrevo este documento. Existem mais um conjunto de aspetos que devem ficar claros logo na introdução deste documento, de forma a ficar claro a posição e a forma de como eu o escrevo:
 Outro aspecto que convém referir, é o método contratual usado, o Design-Bid-Build, em que por norma, o cliente contratava um arquiteto para o fornecimento das peças desenhadas e escritas, sendo depois essas peças entregues a um grupo de empreiteiros para orçamentação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOPSIS - Technique for Order of Preference by Similarity to Ideal Solution</title>
      <link>/post/2016/04/18/topsis-technique-for-order-of-preference-by-similarity-to-ideal-solution/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/04/18/topsis-technique-for-order-of-preference-by-similarity-to-ideal-solution/</guid>
      <description>1.0 Lista de Candidatos Vamos imaginar que existe na nossa empresa uma vaga para a Equipa de Gestão de um Projeto de construção civil. O anúncio da vaga foi colocado em vários websites, e houve uma resposta de 30 pessoas interessadas na oportunidade. Dos 30 candidatos, só 14 foram considerados, tendo sido os outros imediatamente eliminados.
A análise do grupo de candidatos, será feita por um conjunto de cinco critérios, sendo eles:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dimensionamento de Pilar de Betão Armado</title>
      <link>/post/2016/01/06/pilar-betao-2/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/01/06/pilar-betao-2/</guid>
      <description>Introdução
Dimensionamento de pilares em betão armado, de acordo com o Eurocódigo 2 (Comité Europeu de Normalização 2004).
Cálculo estrutural de um pilar em betão armado, que de forma exemplificava, servirá para demonstrar o processo de cálculo perante as normas do Eurocódigo. Todo o cálculo é feito recorrendo a linguagem informática, sendo utilizado Python (Rossum and Drake 2001) e R (R Core Team 2015). Este trabalho é baseado nas notas do Professor Veludo (J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilar de Betão - Dimensionamento</title>
      <link>/post/2016/01/03/pilar-betao/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/01/03/pilar-betao/</guid>
      <description>Introdução
Análise introdutória sobre o comportamento estrutural de pilares de betão armado perante as directrizes do Eurocódigo 2 (Comité Europeu de Normalização 2004).
Cálculo estrutural de um pilar em betão armado, que de forma exemplificava, servirá para demonstrar o processo de cálculo perante as normas do Eurocódigo. Todo o cálculo é feito recorrendo a linguagem informática, sendo utilizado Python (Rossum and Drake 2001) e R (R Core Team 2015). Este trabalho é baseado nas notas do Professor Veludo (J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>O meu email: lmoura@pm.me
(function () { var options = { whatsapp: &amp;ldquo;+351917761740&amp;rdquo;, // WhatsApp number sms: &amp;ldquo;+351917761740&amp;rdquo;, // Sms phone number call_to_action: &amp;ldquo;Enviar mensagem&amp;rdquo;, // Call to action button_color: &amp;ldquo;#FF6550&amp;rdquo;, // Color of button position: &amp;ldquo;right&amp;rdquo;, // Position may be &amp;lsquo;right&amp;rsquo; or &amp;lsquo;left&amp;rsquo; order: &amp;ldquo;whatsapp,sms&amp;rdquo;, // Order of buttons }; var proto = document.location.protocol, host = &amp;ldquo;whatshelp.io&amp;rdquo;, url = proto + &amp;ldquo;//static.&amp;rdquo; + host; var s = document.createElement(&amp;lsquo;script&amp;rsquo;); s.type = &amp;lsquo;text/javascript&amp;rsquo;; s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luis Moura</title>
      <link>/about_me/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about_me/</guid>
      <description>O meu nome é Luis Moura. Sou português-americano, e até recentemente, vivia em New York. No website, pode encontrar alguns dos projetos, interesses e opinões sobre o meu trabalho. A minha área de interesse profissional e académica é a Gestão de Projetos na Construção Civil, especialmente na implementação de processos de comunicação e transmissão de dados entre as equipas. A minha formação académica é em Engenharia Civil.
Sou Diretor de Obra e Programa, certificado pelo Construction Management Association of America como Certified Construction Manager ( CCM ), e pelo Project Management Institute como Project Management Professional (PMP ).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>