<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sismo, Eurocódigo, Leiria, Espetro Resposta on l moura</title>
    <link>/tags/sismo-euroc%C3%B3digo-leiria-espetro-resposta/</link>
    <description>Recent content in Sismo, Eurocódigo, Leiria, Espetro Resposta on l moura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/sismo-euroc%C3%B3digo-leiria-espetro-resposta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Análise dos deslocamentos devido a acção sísmica</title>
      <link>/post/2019/04/07/sismo-deslocamento/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/04/07/sismo-deslocamento/</guid>
      <description>Exemplo do processo de cálculo através do espectro de resposta, e devido à acção sísmica regulamentar, dos valores de deslocamento de uma estrutura em Leiria. Serviu de base para este processo de cálculo, o trabalho do Professor João Veludo (Veludo 2019), da ESTG em Leiria.
Este post, é criado na sequência de um outro - Espetro de Resposta para prédio localizado em Leiria - Segundo o Eurocódigo 8 - aonde é feito o cálculo dos Espetros de resposta de aceleração e deslocamentos, devidos à acção sísmica regulamentar e determinando os valores da aceleração e deslocamento espectral de um edifício em Leiria, com 1GL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espetro de Resposta para prédio localizado em Leiria</title>
      <link>/post/2019/03/30/espetro-resposta/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/03/30/espetro-resposta/</guid>
      <description>Espetros de resposta de aceleração e deslocamentos, devidos à acção sísmica regulamentar, determinando os valores da aceleração e deslocamento espectral de um edifício em Leiria, com 1GL. O texto desta página, encontra-se em formato PDF, e pode ser acedido aqui.
 “Se for conhecida a ação e as características dinâmicas do sistema [frequência (\(f\)) e amortecimento (\(\xi\))], é possível determinar a resposta máxima desse sistema durante um determinado intervalo de tempo e que representa uma envolvente da resposta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>